讀PhD in computer science 對於IT 界有無用？

想去美國或者日本讀PhD ，然後去日本大城市做IT
年紀唔細，三十頭啦

讀完先算啦

去到日本就係
香港30歲起步IT唔駛諗

過咗黃金時期,好難追返

睇你讀咩field
係日本都還可以, 可以去D R&D部門做
香港就不了

有個phd 仲要擔心有無用

呢排興PhD in statistics

巴打ug 讀咩依家做緊乜

讀 information systems + software engineering, HKU
做緊IT , systems assurance , engineer

Good point 喔

同外父講，話要讀PhD，parttime 要七年
佢話生咗仔先

有 去到日本同老美PhD幫到搵high tech工

人工智能
基礎電腦科學
數論

可能提出猜想、證明難題等

睇你咁subfield...

日本google有個nlp research centre ,

不過日本老屎忽文化做research ,不了

俾d心機報PhD先

數學食物鏈

去美國大IT公司，Microsoft，Facebook，IBM，Google，Apple，Oracle等等。會請／prefer有higher degree嘅developer。唔係做research，係寫code。

另外上面公司都有請scientist位做research。

去外國就有用, 留係香港就慳番都得

去到美國大把世界